[WARS] 一般洗手液只可殺菌不能消毒，咁其實洗手有咩用？

上網睇左好多防WARS 文都係教人殺菌，但 WARS 係病毒黎，一般洗手液究竟有咩用，好亂

洗走d 病毒

滴露係咪都唔得

一般殺菌既洗手液同濕紙巾洗得走virus 架咩？

好似話無 70% 酒精都殺唔到virus, 咁平時洗手有咩用？！

目的係要洗走飛沫，同埋令病毒黏附喺水沖走

原來係咁

咁濕紙巾又咩原理？

係, 所以我都唔洗, 建議樓豬都唔好洗
洗左就會有WARS

我剩係想搞清楚個原理

我估可以用洗手液就算殺唔死 但應該可以易d清理手油上面依附住嘅病毒 用左點都好過唔用

咁即係殺菌濕紙巾其實無乜用？

咁直接用酒精噴囉

K Kwong 話病毒表層係油脂質構成，梘液或酒精可破壞油脂層

即係其實都可以殺virus, 但係就無 75% 酒精咁有效？

係冇水洗手時同樣原理

明白了
原來主要係沖走d virus

用流動嘅水沖走d毒/菌
所以唔係濕一濕手就算
係要沖一段時間，好似15秒咁上下

你射左精落隻手，洗手係為左殺精定整走d精?

屌即刻明左

酒精搓手，跟住再洗手

即係最好既辦法係：
~70% 酒精消毒 > 洗 20秒手（沖走virus) > 殺菌濕紙巾狂抺手（都係抺走virus)

扑嘢帶套都有可能會有愛滋啊
咁你係咪唔帶

請廣傳